% Encoding: UTF-8

@Book{Macdonell1993,
  author    = {Arthur Anthony Macdonell},
  title     = {A vedic grammar for students},
  year      = {1993},
  publisher = {Motilal Banarsidass Publishers},
  address   = {Delhi},
}

@Book{Macdonell1917,
  author    = {Arthur Anthony Macdonell},
  title     = {A vedic reader for students},
  year      = {1917},
  publisher = {Oxford University Press},
  address   = {Madras},
}

@Book{Whitney1889,
  author    = {William Dwight Whitney},
  title     = {Sanskrit Grammar: Including Both the Classical Language, and the Older Dialects of Veda and Brahmana.},
  year      = {1889},
  publisher = {Harvard University Press},
  address   = {Cambridge},
}

@book{Bloomfield1930,
	author = {Maurice Bloomfield and Franklin Edgerton},
    title = {Vedic Variants -- Volume I -- Verbs},
    publisher = {American Council of Learned Societies},
    address = {Philadelphia},
    year = {1930}
}

@book{Bloomfield1932,
	author = {Maurice Bloomfield and Franklin Edgerton},
    title = {Vedic Variants -- Volume II -- Phonetics},
    publisher = {American Council of Learned Societies},
    address = {Philadelphia},
    year = {1932}
}

@book{Bloomfield1933,
	author = {Maurice Bloomfield and Franklin Edgerton and Murray Barnson Emeneau},
    title = {Vedic Variants -- Volume III -- Nouns and Pronouns},
    publisher = {American Council of Learned Societies},
    address = {Philadelphia},
    year = {1933}
}

@book{Bloomfield1916,
	author = {Maurice Bloomfield},
    title = {Rig--veda Repetitions},
    year = {1916},
    publisher = {Harvard University Press},
    address = {Cambridge},
}

@Book{Oldenberg2005,
  author     = {Hermann Oldenberg},
  title      = {Prolegomenon on Metre and Textual History of the Ṛgveda},
  year       = {2005},
  translator = {V. G. Paranjape and M. A. Mehendale},
  publisher  = {Motilal Banarsidass},
  address    = {Delhi},
}

@book{Oldenberg1909,
	author = {Hermann Oldenberg},
	title = {Ṛgveda. Textkritische und exegetische Noten},
    year = {1909--1912},
    address = {Berlin},
    publisher = {Weidmann},
}

@book{Renou1928,
	author		=	{Louis Renou},
		title		=	{Les maitres de la philologie védique},
	publisher	=	{Librairie Orientaliste Paul Geuthner},
	year		=	{1928},
	address		=	{Paris},
}

@book{Renou1952,
	author = {Louis Renou},
    title = {Grammaire de la Langue Védique},
    publisher = {IAC},
    address = {Lyon},
    year = {1952},
}

@book{Renou1956,
	author = {Louis Renou},
    title = {Études Védiques et Pāṇinéenes -- Tome II -- La composition du dixiéme mandala},
    publisher = {E. de Boccard},
    address = {Paris},
    year = {1956},
}

@book{Renou1957,
	author = {Louis Renou},
    title = {Études Védiques et Pāṇinéenes -- Tome III -- Les hymnes a l'Aurore du Ṛgveda},
    publisher = {E. de Boccard},
    address = {Paris},
    year = {1957},
}

@book{EVP4,
	author = {Louis Renou},
    title = {Études Védiques et Pāṇinéenes -- Tome IV -- Les hymnes aux Viśvedevāḥ},
    publisher = {E. de Boccard},
    address = {Paris},
    year = {1958},
}

@book{EVP5,
	author = {Louis Renou},
    title = {Études Védiques et Pāṇinéenes -- Tome V -- Les hymnes aux Viśvedevāḥ},
    publisher = {E. de Boccard},
    address = {Paris},
    year = {1959},
}

@book{Renou1960,
	author = {Louis Renou},
    title = {Études Védiques et Pāṇinéenes -- Tome VI -- Le destin du véda dans l'Inde},
    publisher = {E. de Boccard},
    address = {Paris},
    year = {1960},
}

@book{Renou1964a,
author = {Louis Renou},
    title = {Études Védiques et Pāṇinéenes -- Tome XII},
    publisher = {E. de Boccard},
    address = {Paris},
    year = {1964},
}

@book{Renou1964,
author = {Louis Renou},
    title = {Études Védiques et Pāṇinéenes -- Tome XIII},
    publisher = {E. de Boccard},
    address = {Paris},
    year = {1964},
}

@book{Renou1967,
	author = {Louis Renou},
    title = {Études Védiques et Pāṇinéenes -- Tome XVI -- Hymnes aux Aśvin},
    publisher = {E. de Boccard},
    address = {Paris},
    year = {1967},
}

@book{EVP15,
	author		=	{Louis Renou},
	year		=	{1966},
	title		=	{Études Védiques et Pāṇinéenes -- Tome XV},
	address		=	{Paris},
	publisher	=	{Éditions E. de Boccard},
}

@book{Renou1969,
	author = {Louis Renou},
	title = {Études Védiques et Pāṇinéenes -- Tome XVII -- Hymnes a Indra},
    publisher = {E. de Boccard},
    address = {Paris},
    year = {1969},
}

@book{Arnold1905,
	author		=	{Edward Vernon Arnold},
	title		=	{Vedic Metre in its historical development},
	publisher	=	{Cambridge University Press},
	address		=	{Cambridge},
	year		=	{1905},
}

@Book{Delbruck1888,
  author    = {Delbrück, Berthold},
  title     = {Altindische Syntax},
  year      = {1888},
  publisher = {Verlag der Buchhandlung des Waisenhauses},
  address   = {Halle},
}

@book{Speijer1896,
  author    = {J. S. Speijer},
  title     = {Vedische und Sanskrit--Syntax},
  year      = {1896},
  publisher = {Verlag von Karl J. Trübner},
  address   = {Strassburg},
}

@book{Speijer1998,
  author    = {J. S. Speijer},
  title     = {Sanskrit Syntax},
  year      = {1998},
  publisher = {Motilal Banarsidass},
  address   = {Delhi},
}

@book{Dahl2010,
	author = {Eystein Dahl},
    title = {Time, Tense and Aspect in Early Vedic Grammar: exploring inflectional semantics in the Rigveda},
    year = {2010},
    publisher = {Brill},
    address = {Leiden}
}

@book{Grassman1873,
  author    = {Hermann Gunther Grassman},
  title     = {Worterbuch zum Rig--veda},
  year      = {1873},
  publisher = {O. Harrassowitz},
  address   = {Wiesbaden},
}

@book{Pujol2005,
  author    = {Òscar Pujol},
  title     = {Diccionari Sànscrit Català},
  year      = {2005},
  publisher = {Enciclopèdia Catalana},
  address   = {Barcelona},
}

@book{MonierWilliams2011,
  author    = {M. Monier--Williams},
  title     = {A Sanskrit English Dictionary: Etymologically and Philologically Arranged with Special Reference to Cognate Indo--European Languages,},
  year      = {2011},
  publisher = {Motilal Banarsidass},
  address   = {Delhi},
}

@book{Mayrhofer1956,
  title = {Kurzgefasstes etymologisches Wörterbuch des Altindischen},
  author = {Mayrhofer, Manfred},
  publisher = {Carl Winter},
  year = {1956},
  address = {Heidelberg}
}

@mvbook{Mayrhofer1996,
	author = {Mayrhofer, Manfred},
    title = {Etymologisches Wörterbuch des Altindoarischen},
  	publisher = {Carl Winter},
  	volumes = {3},
  	year = {1996},
  	address = {Heidelberg}
}

@book{Jamison1983,
	author = {Stephanie Jamison},
	title = {Function and Form in the -áya--Formations of the Rig Veda and Atharva Veda},
	year = {1983},
	publisher = {Vandenhoeck and Rupretch},
	address = {Göttingen},
}

@book{Jamison2014,
  author    = {Stephanie Jamison and Joel Brereton},
  title     = {The Rigveda: the earliest religous poetry of India},
  year      = {2014},
  publisher = {Oxford University Press},
  address   = {Oxford},
}

@book{Macedo2010,
	author = {José Marcos Macedo},
    title = {A palavra ofertada: Um estudo retórico dos hinos gregos e indianos},
    publisher = {Editora Unicamp},
    year = {2010},
    address = {Campinas},
}

@book{Melazzo2010,
	author = {Roberta Melazzo},
    title = {I Bahuvrīhi del Ṛg Veda.},
    year = {2010},
    publisher = {Innsbrucker Beiträge zur Sprachwissenschaft},
    address = {Innsbruck},
}

@book{Gonda1975,
	author = {Jan Gonda},
    editor = {Jan Gonda},
    editortype = {organizer},
    title = {Vedic literature: (Saṃhitās and Brāhmaṇas)},
    volume = {1.1},
    number = {1},
    maintitle = {A History of Indian literature: Veda and Upanishads},
    publisher = {Otto Harrassowitz},
    address = {Wiesbaden},
    year = {1975},
}

@article{Zimmer2015,
	author = {Stefan Zimmer},
    title = {Review of Jamison--Brereton's English Rigveda},
    journal = {Journal of Indo--European Studies},
    pages = {477--544},
    year = {2015},
    number = {3--4},
    volume = {43},
}

@book{GeldnerVI,
	author = {Karl Friedrich Geldner},
    title = {Der Rig--Veda aus dem Sanskrit ins Deutsche übersetzt und mit einem laufenden Kommentar versehen. Erster Teil: erster bis vierter Liederkreis},
    year = {1928},
    publisher = {Harvard University Press},
    address = {Cambridge},
}

@book{GeldnerVII,
	author = {Karl Friedrich Geldner},
    title = {Der Rig--Veda aus dem Sanskrit ins Deutsche übersetzt und mit einem laufenden Kommentar versehen. Zweiter Teil: fühnfter bis achter Liederkreis},
    year = {1928},
    publisher = {Harvard University Press},
    address = {Cambridge},
}

@book{GeldnerVIII,
	author = {Karl Friedrich Geldner},
    title = {Der Rig--Veda aus dem Sanskrit ins Deutsche übersetzt und mit einem laufenden Kommentar versehen. Drieter Teil: neunter bis zehnter Liederkreis},
    year = {1928},
    publisher = {Harvard University Press},
    address = {Cambridge},
}

@book{Geldner2003,
	author = {Karl Friedrich Geldner},
    title = {Der Rig--Veda aus dem Sanskrit ins Deutsche übersetzt und mit einem laufenden Kommentar versehen},
    year = {1928},
    publisher = {Harvard University Press},
    address = {Cambridge},
}

@book{Elizarenkova1989,
	author = {Tatyana Yakovlevna Elizarenkova},
    title = {Rigveda. Mandala I--IV},
    year = {1989},
    address = {Moskva},
    publisher = {Nauka},
}

@book{Elizarenkova1995,
	author = {Tatyana Yakovlevna Elizarenkova},
    title = {Rigveda. Mandala V--VIII},
    year = {1995},
    address = {Moskva},
    publisher = {Nauka},
}

@book{Elizarenkova1999,
	author = {Tatyana Yakovlevna Elizarenkova},
    title = {Rigveda. Mandala IX--X},
    year = {1999},
    address = {Moskva},
    publisher = {Nauka},
}

@book{Goto2007,
    author = {Toshifumi Gotō and Michael Witzel},
    title = {Rig--Veda -- Das heilige Wissen. Band I: Erster und zweiter Liederkreis},
    subtitle = {Übersetzt und herausgegeben von M.W. und T.G. unter Mitarbeit von E. Dóyama \& M. Ježic.}, 
    publisher = {Verlag der Weltreligionen},
    year = {2007},
    address = {Frankfurt},
}

@book{Goto2013,
    author = {Toshifumi Gotō and Michael Witzel},
    title = {Rig--Veda -- Das heilige Wissen. Band II: Dritter bis fünfter Liederkreis},
    subtitle = {Übersetzt und herausgegeben von M.W. und T.G. unter Mitarbeit von S. Scarlata.}, 
    publisher = {Verlag der Weltreligionen},
    year = {2013},
    address = {Frankfurt},
}

%%% Outras tralhas:

@book{Beekes2010,
    title={Etymological Dictionary of Greek},
    author={Robert Beekes},
    year={2010},
    publisher={Brill},
    address = {Leiden},
}

@book{Vaan2008,
    title={Etymological Dictionary of Latin and the other Italic Languages},
    author={Michiel de Vaan},
    year={2008},
    publisher={Brill},
    address = {Leiden},
}

@book{Lubotsky,
	title = {The Indo--Aryan Inherited Lexicon},
    author = {Alexander Lubotsky}
}

@misc{NootenHolland, 
	title={The Rigveda: Metrically Restored Text}, 
    url={https://liberalarts.utexas.edu/lrc/rigveda/index.php}, 
    journal={UT College of Liberal Arts}, 
    publisher={Linguistics Research Center}, 
    year = {1994},
    author={van Nooten, Barend A. and Holland, Gary B.}, 
    editor={Thomson, Karen and Slocum, Jonathan},
    address = {Texas},
    } 

@misc{JamisonComent, 
  	author    	=	{Stephanie Jamison and Joel Brereton},
	title		=	{Rigveda Translation: Commentary},
	url		=	{http://rigvedacommentary.alc.ucla.edu/},
	year		=	{2015}
}
    
@book{Fortson2006,
    author = {Benjamin W. {Fortson IV}},
    title = {Indo--European Language and Culture},
    publisher = {Blackwell Publishing},
    year = {2006},
    address = {Oxford},

}

@book{Kummel1996,
	author		=	{Martin Joachim Kümmel},
	year		=	{1996},
	title		=	{Stativ und Passivaorist im Indoiranischen},
	address		=	{Göttingen},
	publisher	=	{Vandenhoeck \& Ruprecht},
}

@book{Kummel2000,
	author		=	{Martin Joachim Kümmel},
	title 		=	{Das Perfekt im Indoiranischen},
	publisher	=	{Reicher Verlag},
	address		=	{Wiesbaden},
	year		=	{2000}
}

@book{Heenen2006,
	author = {François Heenen},
	title = {Le désidératif en védique},
	publisher = {Rodopi},
	address = {Amsterdam},
	year = {2006},
}

@article{Bloomfield1898,
	author = {Maurice Bloomfield},
	title = {The Meaning of Etymology of the Vedic Word vidátha},
	journal = {Journal of the American Oriental Society},
	year = {1898},
	volume = {19},
	pages = {12--18},
}

@book{NIL,
	title		=	{Nomina im Indogermanischen Lexikon},
        author		=	{Dagmar S. Wodtko and Britta Irslinger and Carolin Schneider},
	publisher	=	{Universitätsverlag Winter},
	year		=	{2008},
	address		=	{Heidelberg},
}

@book{LIV,
	title		=	{Lexikon der indogermanischen Verben},
	author		=	{Helmut Rix},
	publisher	=	{Dr. Ludwig Reichert Verlag},
	address		=	{Wiesbaden},
	year		=	{2001},
}

@book{IEW,
	author		=	{Julius Pokorny},
	title		=	{Indogermanisches etymologisches Wörterbuch},
	year		=	{2005},
	publisher	=	{Francke},
	address		=	{Bern},
}

@book{Collinge1996,
	author		=	{N. E. Collinge},
	title		=	{The Laws of Indo--European},
	year		=	{1996},
	publisher	=	{John Benjamins Publishing Company},
	address		=	{Amsterdam},
}


@article{Grestenberger2013,
	author		=	{Laura Grestenberger},
	title		=	{The Indo--Iranian \emph{cákri}--type},
	year		=	{2013},
	journal		=	{Journal of the American Oriental Society},
	volume		=	{133},
	number		=	{2},
	pages		=	{269--294}
}

@book{Lowe2017,
	author		=	{John J. Lowe},
	title		=	{Transitive nouns and adjectives: Evidence from Early Indo--Aryan},
	year		=	{2017},
	publisher	=	{OUP},
	address		=	{Oxford},
}

@inbook{Klein2008,
	author		=	{Jared S. Klein},
	title		=	{Interrogative Sequences in the Rigveda},
	pages		=	{297--308},
	booktitle	=	{Evidence and Counter--{E}vidence: Studies in Slavic and General Linguistics},
	editor		=	{Alexander Lubotsky and Jos Schaeken and Jeroen Wiedenhof},
	publisher	=	{Rodopi},
	address		=	{Amsterdam},
	year		=	{2008},
}

@book{Scarlata1999,
	author		=	{Salvatore Scarlata},
	year		=	{1999},
	title		=	{Die Wurzelkomposita im R̥g--veda},
	address		=	{Wiesbaden},
	publisher	=	{Reicher Verlag},
}


@book{Leukart1994,
	author		=	{A. Leukart},
	year		=	{1994},
	title		=	{Die frühgriechischen Nomina auf -tās un -ās},
	address		=	{Wien},
	publisher	=	{Verlag der Österreichischen Akademie der Wissenschaften},
}

@article{Kulikov2013,
	author		=	{Leonid Kulikov},
	year		=	{2013},
	title		=	{An Atharvanic hymn to the night: text--critical and linguistic remarks on the interpretation of Śaunakīya 19.50 = Paippalāda 14.9},
	journal		=	{Bulletin of SOAS},
	volume		=	{76},
	number		=	{2},
	pages		=	{259--69},
}


@book{Grassman1876,
  	author		=	{Hermann Gunther Grassman},
	year		=	{1876},
	title		=	{Rig--veda übersetzt und mit kritischen und erläuternden Anmerkungen versehen. Erster Teil},
	address		=	{Leipzig},
	publisher	=	{Unveränderter Nachdruck der Ausgabe},
}

@book{Grassman1877,
  	author		=	{Hermann Gunther Grassman},
	year		=	{1877},
	title		=	{Rig--veda übersetzt und mit kritischen und erläuternden Anmerkungen versehen. Zweiter Teil},
	address		=	{Leipzig},
	publisher	=	{Unveränderter Nachdruck der Ausgabe},
}

@book{Wackernagel2009,
	year		=	{2009},
	editor		=	{David Langslow},
	title		=	{Jacob Wackernagel: Lectures on Syntax with special reference to Greek, Latin, and Germanic},
	address		=	{Oxford},
	publisher	=	{Oxford University Press},
}

@book{Wackernagel1924,
	author		=	{Jacob Wackernagel},
	year		=	{1924},
	title		=	{Vorlesungen über Syntax mit besonderer Berücksichtigung von Griechisch, Lateinisch und Deutsch},
	address		=	{Basel},
	publisher	=	{Komissionsverlag von Emil Birkhäuser},
}

@book{AiGII1,
	author		=	{Jacob Wackernagel},
	year		=	{1905},
	title		=	{Altindische Grammatik. Teil II Band 1: Einleitung zur Wortlehre. Nominalkomposition.},
	address		=	{Göttingen},
	publisher	=	{Vandenhoeck \& Ruprecht},
}

@book{PW,
	author		=	{Otto Böhtlingk and Rudolph Roth},
	year		=	{1855},
	title		=	{Sanskrit Wörterbuch, herausgegeben von der kaiserlichen Akademie der Wissenschaften (Petersburger Wörterbuch)},
	address		=	{St. Petersburg},
	publisher	=	{Eggers},
}

@book{Hillebrandt1891,
	author		=	{Alfred Hillebrandt},
	year		=	{1891},
	title		=	{Vedische Mythologie. Erster Band. Soma und verwandte Götter},
	address		=	{Breslau},
	publisher	=	{Wilhelm Koebner},
}

@book{NartenAor,
	author		=	{Johanna Narten},
	year		=	{1964},
	title		=	{Die sigmatischen Aoriste im Veda},
	address		=	{Wiesbaden},
	publisher	=	{Otto Harrassowitz},
}

@inbook{Narten1968,
	author		=	{Johanna Narten},
	year		=	{1968},
	title		=	{Zum ''proterodynamischen'' Wurzelpräsens},
	booktitle	=	{Pratidānam: Indian, Iranian and Indo--European Studies Presented to Franciscus Bernardus Jacobus Kuiper},
	editor		=	{J. C. Heesterman and G. H. Schokker and V. I. Subramoniam},
	address		=	{Paris},
	publisher	=	{Mouton},
}

@book{Untermann1996,
	author		=	{Jürgen Untermann},
	year		=	{1996},
	title		=	{Wörterbuch des Oskisch--Umbrischen},
	address		=	{Heidelberg},
	publisher	=	{C. Winter},
}

@book{Hoffmann1967,
	author		=	{Karl Hoffmann},
	year		=	{1967},
	title		=	{Der Injunktiv im Veda},
	address		=	{Heidelberg},
	publisher	=	{Carl Winter Universitätsverlag},
}


@article{Strunk1972,
	author		=	{Klaus Strunk},
	year		=	{1972},
	title		=	{ Ai. babhūva, av. buuāuua: ein Problem der Perfektbildung im Indo--Iranischen},
	journal		=	{Historische Sprachforschung},
	volume		=	{86},
	number		=	{1},
	pages		=	{21--7},
}

